% !TeX root = ../../main.tex
\section{Wyzwania w problemie detekcji kortów}

W rozwiązaniu zagadnienia detekcji kortów przy użyciu sieci neuronowych problem stanowią:

\begin{itemize}
  \item Ekspozycja kortu
  \item Zbiór treningowy
  \item Czas treningu
\end{itemize}

Poniżej szczegółowe wyjaśnienie.

\subsection*{Ekspozycja kortu}

Podczas gry, kort nigdy nie jest wyeksponowany całkowicie - przesłaniają go gracze, słupki, siatka, sędzia wraz z~jego stanowiskiem, lotka w ruchu.
Dodatkowo w przypadku użycia klatek z~transmisji telewizyjnych, często w postprodukcji na obszar kortu nałożona jest reklama czy logo organizatora meczu.
Rozwiązanie musi być odporne na takie artefakty.

\subsection*{Zbiór treningowy}

Wytrenowanie sieci neuronowej dla złożonych zadań wymaga dużej liczby rekordów w zbiorze treningowym, aby uzyskać satysfakcjonujące wyniki.
Trening sieci wykrywającej kort prawdopodobnie wymagałby setek lub tysięcy zdjęć treningowych.
Przygotowanie tak licznego zbioru jest problematyczne, ze względu na to że:

\begin{itemize}
	\item brakuje ogólnodostępnych baz z takimi danymi;
	\item firma posiada dane z jednej lokalizacji, a to jest niewystarczające, ponieważ lokalizacje różnią się miedzy sobą odległością między kortami, kolorem podłogi i kolorem samego kortu, siatką czy wyglądem stanowiska sędziowskiego.
\end{itemize}

\subsection*{Czas treningu}

Trening dużej sieci neuronowej przy użyciu jednej karty GPU potrafi zająć dziesiątki godzin.
Jest to duża przeszkoda w eksprymentach z~różnymi zbiorami treningowymi, hiperparametrami czy zmianami architektury sieci.
